創立六年 站前線守護孩子

節錄

創立六年 站前線守護孩子

■反修例運動期間，「守護孩子」成員多次站在前線化解示威者與警方的衝突。

【本報訊】好鄰舍北區教會在反送中運動中發起「守護孩子行動」聲名大噪，除在衝突現場作為緩衝外，教會亦多次為社會議題發聲，例如為馬屎埔村民被收地等事件舉行聯署，部份成員雖曾被捕但仍發起不同行動，例如擔任「旁聽師」及派發黃店飯券，以支援其他被捕人士。

相關新聞：警指教會瞞1,800萬拘兩人 好鄰舍堂主任涉洗黑錢遭通緝 fb暗示流亡

聯署反收地 關注工人待遇

好鄰舍北區教會2014年由傳道人陳凱興創立，一直以慈善工作及致力發聲去回應社會不公，盼能一改教會予人較為冷漠的形象。。。。。。。。。

教會多次發起網上聯署，。。。。。。。。

去年反送中運動時，教會發起「守護孩子行動」，希望到前線作為緩衝，化解示威者與警方的衝突，多名成員包括陳凱興、「絕食黃伯」陳基裘在過去一年均曾被捕。去年9月，一名守護孩子義工曾遭警員拉入後巷包圍腳踢。事後警方僅稱他們只是腳踢「黃色物體」，引起社會譁然。

及後政府對抗爭者的清算不斷，教會發起「守護孩子旁聽師」、「青少年醫肚計劃」、「住家飯計劃」，以派發黃店飯券、八達通，並派成員法庭旁聽等行動支援被捕人士。

============

佢哋真係做左好撚多野
事無大小都會出現擋係前面

多謝銀髮族

推

push

感謝銀髮族